國家廣電總局下令演員0片酬出演節目！以社會責任心/使命感零參與

大陸影視作品向來都深受國家廣播電視總局嘅指令規範，近日新規定要嚴格控制演員片酬，以社會責任心、使命感零片酬參與公益性節目！當中參演抗疫劇嘅45位演員都無片酬演出。

唔少大陸劇被爆出天價片酬令人嘩然，好多香港演員北上發展賺人仔，有傳部分一線明星嘅片酬高達幾千萬。

國家廣播電視總局近日頒佈《國家廣播電視總局關於推動新時代廣播電視播出機構做強做優的意見》通知，其中提到要抵制「低俗庸俗媚俗的工作機制，堅決防止追星炒星、過度娛樂化、高價片酬、唯收聽收視率等不良傾向」有關通知指要嚴格控制演員、嘉賓片酬，又指演員以社會責任心同使命感「0片酬」參與公益性節目。

其實之前爆出好多演員嘅片酬高得不合理，有傳Angelababy出演《孤芳不自賞》嘅片酬高達$8000萬，陳偉霆亦傳出片酬達$1億以上。

現時行內人士透露每位演員總片酬唔超過5000萬人民幣，今次廣電總局再出手，提倡演員「0片酬」參與公益性節目。

多套「愛國作品」嘅演員都係零片酬出演，包括《我和我的祖國》，抗疫劇《在一起》中45位演員都無收錢拍攝。

德政

支持，所有TVB去大陸發展既偽人都應該響應

義工

好
愛國就唔應該出糧

個d片酬根本係幫人洗米走資

香港啲高官,議員,警察都應該係咁
愛國係使命感,份糧多少根本唔重要

分明啦... 唔係拍兩部戲就唔使做啦

史上最多人想做茄喱啡既1套戲

搞手求打和

我話免費做
仲要捐埋錢先夠愛國😡

啱喇唔肯免費拍肯定唔愛國

豬多籍口

到時佢地咪接多d商業活動補番

係愛國就直情叫啲演員出埋錢贊助個節目

實施全國性義工🤣🤣🤣

好明顯啦 咁都好 lock 住唔比班人走資 又唔比明星賺咁多

學左 tvb
比個機會你出名比個平台你表現自己
所以演員底薪得一萬都無

Money molamola

社會主義鐵拳今次打落藝人度了
下次到邊個？

幫國家幫政府做野 仲想收錢?
你夠愛國嗎?

真正共產, 應該立法, 每位一年幫國家拍不少於4套, 唔夠數既一律拉去新彊上堂

是人民幣
我加了人民幣

冇埋